人民日報痛批後 抗日神劇「雷霆戰將」下架停播

中國抗日電視劇「雷霆戰將」本月開播後惡評如潮，中共官媒人民日報昨天發文痛批該劇把偶像劇套路用在抗日題材後，「雷霆戰將」今天立刻遭大陸影音平台與湖南衛視全面下架停播。

尷尬的是，「雷霆戰將」本來定位是慶祝「中國人民抗日戰爭暨世界反法西斯戰爭勝利75週年」的獻禮劇，昨天還獲中共軍媒解放軍報發文讚揚是「唱響了時代主旋律的精品戰爭劇」，結果還是出事。

「雷霆戰將」才播出9集，今天驟然被消失，大陸網友多把矛頭指向中國國家廣電總局，質疑當初為何讓這部抗日神劇通過審查，並要求追究責任。

綜合新浪電視、風聞社區訊息，大陸網友今天發現「雷霆戰將」已被愛奇藝、騰訊、芒果等串流影音平台全面下架，隨後湖南衛視也宣布，改由「最好的時代」接檔。

在「雷霆戰將」劇中，原本應該衣衫襤褸、裝備落伍的八路軍，卻變成外型光鮮亮麗的偶像明星抹髮膠、住別墅、抽雪茄、喝咖啡、人手一把機關槍的雷人神劇，播出後遭到大陸網友一面倒的負評。

人民日報15日下午發文痛批「雷霆戰將」把偶像劇套路用在抗日題材上，劇中過於臉譜化的設計，過於浮誇的表演，明顯缺乏事實依據的情節設定，讓網友們評價為：「這部劇完全沒有脫離抗日神劇的套路—只不過披上了一層『青春熱血偶像劇』的外衣。」

人民日報這篇評論還配圖強調，偶像劇套路用在抗日題材上，「此路不通」。

「雷霆戰將」中的八路軍造型現代，還抹髮膠。

駛乜咁寫實啊
你唔拍得商業化d, 現代d, 靚仔靚女d, 搵鬼睇咩

拍呢D邊有人想睇
應該拍番手撕鬼子

又錯唔曬喎，睇得ed飛機劇都係d老野，人地就係抱住睇日撕鬼子既心態黎睇，結果變撚曬d靚仔。真係連自己target market都搞唔清

拍出嚟唔洗有人睇嫁

有就得，再幫你吹大佢，邊個會敢話差

大把人夠話好愛國，你叫佢唱國歌

頭幾句都唱唔到

依期只要政治正確就乜都得

大陸網友多把矛頭指向中國國家廣電總局，質疑當初為何讓這部抗日神劇通過審查，並要求追究責任。

支那人要求追究責任

用埋以下品牌仲正

Smartphone
Italy wallet
UK handmade shoes

防曬產品
防風防水外套

拍吓毛澤東嘅性病回憶錄咪算囉